一人一個「中文全名至少有兩個字係姓氏嚟」嘅名人

李國章

林鄭月娥

曾俊華

劉江華

李施德林

羅林

羅宋湯

李白

蘇施黃

孽瘤

劉馬車

歐陽震華

湯洛文

袁澧林

其實好多 李克勤
容祖兒
薛家燕
是但講都中

呃回覆？

樓主應該講要係常見既姓氏，因為中國姓太多，求其都中

司徒
歐陽

三個字都係姓

錢穆

呂方

羅樂林

方東昇

鄭秀文
許志安

畢嘉索

陳唐

大仆街

求其一個都係啦 樓主on9?

華盛頓唔撚係姓華？

葉謝鄧

華可以用作姓氏 如華國峰
但係唔係讀做第四聲
要讀做第六聲（話）

郭晉安 王祖藍 單文柔 丁子高 葉蒨文 顏卓靈

沖出黎笑人
華國鋒 華佗姓乜

想問李克勤點解係

羅文

諾貝爾

林文龍 唐文龍

你估三姓家奴個名流架?

許留山
麥當勞

克林頓掛

林早洩

連登仔唔知道有人係姓「華」？

鄭秀文

霍金

金城武

侵侵

呂布

鄧謝葉

余文樂

零零恭
零零喜
零零發
零零彩

點解前面咁多負皮？
未見過姓 章 姓 華？

蔡卓妍

點解會有人負皮#1post
人地係問咩人中文全名入面搵到2個/以上嘅姓氏，其實唔難
李同章唔係姓氏咩?
林鄭你話複姓太撚鳩唔計都還可以
佢又冇話2個字要連住
傻的嗎?

史廖林白蔡

係咪唔識章邯
華有華陀華安華雄

華國豐
利申：都係會考中史先識

點解無人講 孔劉

馬德鐘

好撚好玩？on9

張國榮

華御結

咁華佗係咪要讀"話佗" ?

咁無聊嘅topic都上熱門

華英雄

劉德華
黃子華
董建華
曹洪
洪金寶
錢家樂
蔣介石

因涉嫌販運700噸鴉片而被政府檢控繼而棄保潛逃到台灣成為本港頭號通緝犯亦使自己終身未能返港及後多次哀求政府撤銷通緝令不果最終客死異鄉並經常被網民恥笑的東方日報創辦人馬惜珍
咁長我唔信冇

林鄭係撚複姓

歐楊俱

華夫人

林鄭點解係複姓？
抑或係只要女人嫁左就變複姓？

弱智就留返啲上網費睇醫生啦

個名有個華字、文字同安字嘅人已經符合要求 太撚多，諗啲唔係嘅先：
彭于晏
林夏薇
菊梓喬
岑麗香
高海寧
麥浚龍

無歷史讀掛而加 華國峰都唔識。。

好似中國歷史上冇女人冠夫姓
就算嫁咗人
都係叫戚秦氏
但個女人仍然姓秦

冠夫姓好似係香港女高官同上流社會跟英式習慣
所以有陳方安生 、 利陸雁群

原則上係
但係waa4呢個讀法已經深入民心
你讀做話佗 人地應該唔知你講緊咩

順帶一提
解 用作姓氏嘅讀法係懈haai6
查 用作姓氏嘅讀法係渣
尉遲用作姓氏嘅讀法係屈池

*一則小更正 我喺上面提到「華國峰」 最後嗰個字應該係鋒先至啱

米高積迅

沙田歪

乜太個乜都唔係讀乜

冇錯
東亞歷史上極少要求女子出閣之後冠夫姓
日本衣家有係因為明治維新嗰陣引入咗西方嘅做法

從夫姓/冠夫姓喺西歐由來已久（除西葡）
事實上衣家都仲係幾普遍

克勤（1935年生），四川省邛崍市鎮漁箭村人，著名根雕藝術家。

木鹿大王

胡楊林冇人講 兒登

李幸倪

咁華陀係咪讀話陀

睇支那d 三國演義都知 華雄係讀話雄，無論蝗語定粵語都係變音

29分開始

諾先生

彭于晏

柯史

文迪蘇傑

葉劉都係

何文田

有人姓克 唉成班撚樣 負評前上google先啦

有好多個回覆完全冇問題
但係都變咗腐皮磁石